【乃共】新亞學生會就新亞書院拆除同學自行掛上之青天白日滿地紅旗之聲明

【強烈譴責書院高層侵犯學生會權力及打壓學生自由表達意見之聲明】

破壞師生共治

本會得悉書院擅自拆毀同學自發掛起以紀念本校校慶的青天白日紅旗，並強烈譴責書院高層侵犯學生會權力及打壓學生自由表達意見。書院是次清拆的範圍包括本會管理的旗海宣傳位置，以及張貼海報的告示板，是隨意侵犯本會的權力。然而，在青天白日紅旗下的校慶活動宣傳旗海和告示板上解說的傳單卻得以保留，本會十分懷疑書院只集中清除青天白日紅旗的動機。書院多次強拆抗議物品，毫不通知和與本會溝通，書院此等忽視學生代表的態度實在令人難以接受。

屢次打壓學生表達意見

是次事件並非單一事件，最近，書院先後多次於大多學生回家的周末時間清拆學生張貼於圓形廣場對書院的抗議標語以及部分同學於千人宴當晚掛的黑色直幡。然而，是次事件只是有部分同學自行印發並懸掛青天白日紅旗以紀念創校六十八周年，所用材料只是這膠紙張，懸掛亦是一般活動宣傳懸掛的地方，不構成安全問題，更不是抗議字句，本會難以理解書院為何如此隨意清拆。

書院打壓學生紀念校慶

我校以十月十日雙十節為校慶，錢穆校長曾表示「掛旗只為了表達民族感情，也代表了學術思想的自由和整全性，是新亞創辦的重要理念。」，我校同學以錢校長所教的為本，本應值得書院尊重。而本會幹事再拜讀黃院長於九月所發的兩封公開信，發現院長曾引用錢先生的贈言：「你是中國人，不要忘記了中國，不要一筆抹殺、全盤否定自己的文化」。本會敢問黃院長，黃院長所捍衛的是哪個中國的尊嚴？黃院長近日圖謀在大學和書院以「普京的邏輯」護航下再度連任，唯於今日雙十校慶之際，在引用新亞先賢的言論指責別人後，公然容許下屬拆毀青天白日紅旗，實在令人慨嘆不已！違背了錢唐兩位先賢的教誨，令本會深感痛心。

本會對近日書院對本校同學的態度感到十分憤怒，儘管是次展示品與本會無關，但本會有責任確保同學的權益不受侵犯，並有責任向書院無視本會的傲慢態度表示不強烈不滿，本會現強烈譴責書院高層打壓學生權益，同時要求書院向本校學生道歉，並承諾不會再發生同類事件，否則將採取必要的措施，包括但不限於重新展示相關物品，及保留日後追究刑事毀壞的權利。

二零一七年十月十日

轉自新亞學生會 NASU Facebook 專頁

奶到亡祖滅宗

中華民國國旗係5色旗
做咩掛支海軍軍旗？

大中華膠出晒嚟

青天白日滿地紅都唔掛得，同無言論自由有咩分別？

北伐左之後國旗咪係青天白日滿地紅旗囉

遲啲香港冇言論自由真係要多謝班廢青大學生日日搞事

掛旗又犯咩事呀19藍絲

屌你老母 正一係班死老嘢嘅口吻

五毛勿理勿回覆勿屌

豺狼見到隻羊
打左佢一身
羊問做咩打我
豺狼話你d毛太長整到我唔打你打邊個
羊於是剃晒d毛
豺狼繼續打左佢一身
羊又問點解
豺狼話你無毛咁樣衰唔打你打邊個

掛青天白日滿地紅係新亞歷史來